致高考

今年距离我高考那年已经过去整整10年。曾经以为高考是我人生中最大的挫折与伤痛，至少5年前我都还这么认为，但是这几年却豁然发现，除了难过了那一个夏天，高考掉链子这件事儿对我人生的正面意义其实远远大于负面的。它让我第一次身临其境的去体验人生的无常，同时也启发我去找寻那个看不见的玩弄人们命运的无形大手究竟是什么。大学四年都在一个我很不喜欢的校园里，这让我清醒冷静，没有随波逐流，始终保持独立的觉知力，乃至后来对佛法感兴趣，都与这场看似让人沮丧的考试息息相关。曾经以为整个世界都塌了，人生没救了，曾经以为上不了好大学，就找不到好工作，找不到好工作，就不能有好生活，没有好生活，那不就等于苟且的活？……可是当你的人生走到下一个位置，一个也许高一点和远一点的位置，竟然豁然明白，人生完全不是那么回事的啊！这些看似的因果联带关系，其实没有毛关系！曾经那片阴霾，倒是更像命运给人的另类礼物，只不过需要多一些的岁月与耐心才能打开。后来，我看到创巴仁波切说：在温柔清宁的果园里，愿你被掉落的觉醒之椰，棒喝！哈哈大笑！愿高考能启发到每一个人！我想这比祝愿小盆友考出好成绩更重要一些。